員工外出3分鐘買午餐 日高層扣佢人工兼向公眾道歉

日本一間公營機構一名職員，因離開辦公室3分鐘去買午餐，而被扣人工，該機構高層更在電視上公開道歉，但有輿論指懲罰荒謬。

神戶市水道局一名高級職員一次望出窗外，見到該名64歲員工過馬路去買外賣午餐後，展開調查，發現該職員過去7個月共26次離開公司，到對面街買便當。
「醜聞」揭發後，公司高層在電視台公開鞠躬道歉。涉事職員因浪費公司時間，被扣半天人工。他的上司表示，那位員工除了去買午餐，還想「改變一下步伐」。
網民見到該機構公開道歉後，反而同情該名職員，指懲罰荒謬。有網民說：「現在是否連廁所都不准上？簡直像工作間奴役。」
有網民計算到，該職員其實只是平均每周離開辦公室3分鐘一次。另一位網民指水道局上電視道歉，比那員工外出買午餐更浪費時間。
事件重新激起公眾對員工工時長、超時工作、放棄有薪假等日本職場文化的爭論。

無食飯時間?